紐時：選舉舞弊幾無實證 真相就是不敵謠言

美國總統大選因今年郵寄選票爆量而延宕計票，網路不斷流傳搖擺州疑有舞弊情事，例如網傳密西根州出現以死人名義投票，雖查明只是普通的誤植，但仍被當作舞弊證據瘋傳。

「紐約時報」報導，有關密西根州出現以死人名義投票的推文，從4日晚間開始瘋傳。前運動員轉行當右翼網媒記者的佛萊徹（Austen Fletcher）在上傳到推特的影片裡說，他發現密西根州官網上的登記資料，出現4名生於1900年到1902年的人提交不在籍投票。

5日一早，佛萊徹的影片成為共和黨人在網路討論的話題，一名保守派評論員與她270萬推特追蹤者分享相關影片，稱美國民眾暴露在顯而易見的弊端中。

但佛萊徹只要打幾通電話就可以查明，所謂的舞弊，其實是誤植。

舉例來說，被傳為死人的一名選民，其實是住在僅有3400人口的韓林鎮（Hamlin Township）一名74歲婦女，她多年來首度申請不在籍投票。

韓林鎮文職人員路易斯（Catherine Lewis）表示，密西根州數位選民名冊沒有記載這名婦女的生日，因此作業系統自動把她的生日載為01/01/01，即1901年1月1日。

路易斯認識這名婦女，還去過她家索取駕照影本，好讓她能郵寄投票，但路易斯疏於更正這名婦女的生日資料。

路易斯強調，這名婦女絕對是合格選民。但選舉日後，路易斯還是接到一堆陌生人的電話和奇怪電郵，問她是否造假，害她憂心家人安全。

佛萊徹的「死人投票」推文在推特被分享數十萬次，有數以百萬計群眾看到。密西根州務院5日上午推文澄清，這類異常多為生日誤植或父子同名同姓搞錯，但並無不合格選民投票，也不影響選舉結果。不過，經過一天時間，這則澄清推文僅被分享不到450次。

另一種情況發生在德州的共和黨顧問麥考威克（Matt Mackowiak）身上。

麥考威克4日上傳一張選舉地圖截圖到推特，內容顯示密州4日上午的計票更新，民主黨籍總統候選人拜登在最新一波計票中的得票率竟達100%，這則推文很快被當成作票證據瘋傳，連總統川普都分享，還加註：「這是怎麼一回事？」

麥考威克很快就發現截圖有誤並刪文更正，但錯的推文仍在推特上被分享數十萬次，而澄清推文只被分享3600次。

紐時後來查證，那張截圖不過是密州一個小郡的得票數錯植，且30分鐘左右就已更正。麥考威克表示，他無意造假製造紛爭，並以諺語感嘆「真相還在穿褲子，謊言已經跑了大半個世界」。

先前還有一個舞弊謠言，稱威斯康辛州登記選民僅312萬9000人，卻投出323萬9920張選票。但經查，312萬9000人這個數字是2018年期中選舉的登記選民數，而這次大選的登記選民至少有368萬4726人。

威州選委會接到有關這個謠言的大量電話而疲於澄清，只能呼籲民眾「分享真相，而非臆測或謠言」。

紐時指出，從投票結束後，就有一堆網路「柯南」（sleuth）大量散播所謂民主黨竊奪選舉的證據，但其實幾乎每一項都被主流媒體戳破，或屬於選務過程中常見瑕疵。

然而，很多人不是不去了解真相，就是對真相嗤之以鼻，社群媒體又製造了同溫層現象，而川普多年來對媒體的抨擊，也導致許多他的支持者不信任媒體。

這些情況造成的結果就是，縱然幾無證據，部分美國民眾仍愈來愈相信，2020年大選已被大規模舞弊破壞。

紐約時報

紐時原文

無紐約時報一直報導反送中
香港示威者會無好多國際exposure

new york times老細係邊個？

我係咪睇緊大公文匯？

324萬 / 368萬 = 88%投票率
WI歷史最高點睇都唔似有75%，唔見你紐約時報講？

所以其實冥冥中有安排

如果呢個時候先開始反送中 個迴響實無咁大

成個佈局好似上天刻意安排好

Nobody is interested in fact! People are just seeking reconfirmation of their believe.
你呢個post只會沉到海底。

係咩 你地好驚係真咁喎

大公文匯會有呢啲報道？

紐約時報:佛萊徹只要打幾通電話就可以查明

Also 紐約時報: 選舉日後，路易斯還是接到一堆陌生人的電話和奇怪電郵，問她是否造假，害她憂心家人安全。

And Again 紐約時報: 威州選委會接到有關這個謠言的大量電話而疲於澄清

我睇左乜撚野

未看先猜這篇會被噓爆
幫補血

如果係咁嘅話咪等supreme court 決定囉

愛侵力不願面對

總之敗登一定做假 選舉一定有大規模舞弊做票
牙侵必勝

FC鬥 FC鬥 FC鬥
FC鬥 FC鬥 FC鬥
FC鬥 FC鬥 FC鬥
FC鬥 FC鬥 FC鬥
FC鬥 FC鬥 FC鬥
FC鬥 FC鬥 FC鬥

紐時已完，反正最少一半美國人唔信你，無左公信力只係大公報

正想講 破記錄投票率

左膠：我睇唔到

認同fake news spread得太快 真相spread得太慢
尤其係咩水印 block chain
但唔認同紐時用幾單fake news去助證個選舉冇問題
有冇問題應該係等法庭判 等法庭檢視證據

報導過反送中就可以殺人放火金腰帶??

唔需要知

只係知民主黨黨報就得

咁你信法院 定信傳媒？

ALL THE NETWORKS!!!!WE HAVE TO FORGET ABOUT THE LAW!!.gif

真相點 spread
俾人 block 晒

我地邊Ｌ個都唔信，信法庭🙂

用兩單個別例子就推翻200幾頁嘅舞弊證據
有人實名舉報又唔講？
反而覺得呢啲咁爆嘅證據傳播得太慢
試想如果係侵侵俾人話舞弊，肯定日日上頭條

有啲好明顯係misinformation 靠風向去spread
呢啲個目的咪就係想真既証據冇咁有公信力/配合某國大外宣話個民主制度點點點
留意華人twitter比啲假料日更為嚴重

唔係 立場依家都係咁 屌鳩啲黃絲冇証據就收聲

以後左膠媒體一律當大公報

明顯選擇性報導 特登揾幾個無關痛癢嘅case黎駁 美媒真喺好垃圾

大把media有報
我仲記得有Nyt記者寫衰過手足 話示威已經變成左圍毆政見不同人士嘅野蠻行為

左媒一貫手法

查都未查就話無

然後左膠就會拎住呢篇野駁斥所有人 話voting fraud is fake news

成日想等法庭判
其實上法庭都要夠證據先，如果唔係d法官見到你乜證據都冇馬上就dismiss個case。

原來賣下小強就唔使同公眾交代

的確有好多news未查證就傳得好快

但好明顯左媒，主流媒
都係揀唔太影響大局嘅fake news
去做所謂嘅 fact check
之後再四兩撥千斤
想將全部指控當晒做fake news

new York times 到中後期已經玩篤灰
啲記者係咁搵前線做訪問影大頭
個記者叫Cora

一單還一單

今年破紀錄唔奇，但係88%都係高到唔正常

其實有一百個問題，就算有五十係假，你都唔撚可以話剩下係假；選舉舞弊就咁勇，獵人就鳩縮

In Wis, turnout is never calculated by total vote/total registered voters because you can register on the election date. In 2016, 12.7% voters registered on election date. The turnout in 2020 should be 72.5%, a modest growth from 4 years ago.

紐時：真相我話事

乜鬼嘢真相就是不敵謠言

所有fraud嘅指控都查明曬?
幾個fraud證實係假，代表全部fraud嘅指控都係假?
NYT做開FBI定法院?

果個洲投票唔使提前申請做選民架, 投票時可以順便申請,
佢地係用voting age population計投票率, 大概72%
registered voters:
voting age population:
有時你睇佢地d fact check雖然係講得通, 但同時你會發現美國個選舉制度簡直係無掩雞籠, 真係唔明佢地點解咁有信心去否定大規模舞弊既可能性

當傳媒失去抹黑人既能力
對極權而言是沒有生存能力

國際exposure係靠reuters、AP、AFP囉
你覺得全世界媒體用通訊社定報紙多？
紐時夠講過蘇聯無飢荒啦
一日仲用報恩嘅心態去掂政治就死撚硬

紐約時報報導香港抗爭係冇得彈, 真係幫好多
不過任何關於侵侵嘅報導就極度偏頗fake news

Noted

舉一個例子咁大把?之前有另一間又係去FC死人票
好似係查左50個有13個人係存在，我就當依13個人一樣係冇更新生日
咁另外個37人個呢?(準確數字唔記得)
講緊死人票幾十萬張，想用一個人去證實全部都係真有其人?
紐時當人地傻嘅

冇出生日期咁拿西，成日又話點票入錯數，唔係網上面燒到爆晒邊個知會唔會修正返。

選總統咁大件事都可以咁多錯漏，人地唔信你質疑你地都係好正常。

反正dem同主流媒體成日做錯事都係冇後果，sorry都冇聲再搵「fact check」砌指出問題嘅人係到散佈fake news

無咁極端呀嘛

班 fake news agencies 死到臨頭仲咁口硬 ....

叫北京時報好過啦

掉返轉啦, 紐時唔會報美國人幾唔滿意拜登

大公文匯唔會報香港人幾唔滿意中共

但佢地兩者唔係好介意報對方唔報果D

算啦, 喺連登講道理
好啦唔講美媒, 就算英國傳媒都有BBC澄清過US election fake news, independent又有講過, 甚至有啲料自己肯花時間都驗證到係假
係都要信gateway pundit大紀元新唐人呢啲...
慳返啖氣

narrative matters more that facts.

唔清楚又講?
我幫你貼原文喇

Of the 50, 37 were indeed dead and had not voted, according to the voter information database. Five people out of the 50 had voted -- and they are all still alive, according to public records accessed by CNN. The remaining eight are also alive but didn't vote.
The sample CNN reviewed is not representative, but the trend was clear -- not a single one of the names examined was of a dead person voting.
The version of the list CNN found has since been removed from the site hosting it.

其實冇證據話係假，只有hearsay法庭唔接受

死人票同唔合法既票已經係真啦，但冇辦法分開先搞唔掂，地區法院唔會負呢個責任

如果你連續make幾個false claim都俾人踢爆, 咁無人信你係好正路

FC 未

Fc左 你老母係雞 俾路邊果個呀叔屌完生左你
Fced

即係明知大陸貪污，但我地冇證據所以佢就冇貪咁解囉

個d證人全部都係假口供